{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_092107",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "옥천군의 사회문화"
    },
    "text": "朝鮮時代の太祖の時に現在の沃川(オクチョン)邑に建設された沃川(オクチョン)郷校とチョンサンウプに建設された沃川(オクチョン)清算郷校は、伝統教育機関と地方の公共教育機関の役割をしました。また、ドクボン書院、チャンジュ書院、ホータン書院、首かね書院と徳陽書堂(寺子屋)なども、私学の役割をしました。近代教育機関には私立身命学校、私立彰炳普通学校、私立花明学校がそれぞれ開校しました。中等教育機関には、沃川(オクチョン)農業中学校、玉川高等学校、忠北科学大学、忠北(チュンブク)道立大学などがあります。2018年を基準に専門大学1校、高等学校3校、中学校5校、小学校14校などの教育機関があります。図書官には、沃川(オクチョン)郡民図書館と沃川(オクチョン)教育図書館をはじめ、小さな図書館6ヵ所があります。医療機関では総合病院1カ所と保健所1カ所があり、マスコミ媒体では沃川(オクチョン)新聞などの週刊新聞社2ヶ所と、インターネット新聞社1個所があります。展示・文化・公共施設では玉川郷土展示館、文化芸術会館、慣性会館、沃川(オクチョン)文化院、停止用の文学館などがあります。体育施設としては、沃川(オクチョン)体育センター、玉川国民体育センター、玉川生活体育館、相殺体育施設などがあり、玉川苗木祭り、玉川チャムオッ祭り、香水)・沃川(オクチョン)、ぶどう、桃祭り、トウモロコシ、ジャガイモ、祭りなどの地域祭りがあります。民俗遊びと民俗信仰、郷土料理、文化財などもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "沃川(オクチョン)郷校と沃川(オクチョン)清算郷校は、どの時代に建設されましたか？",
            "answer": "太祖の時代に建設されました。"
        },
        {
            "question": "沃川(オクチョン)郷校と沃川(オクチョン)清算郷校は、どのような役割を果たしましたか？",
            "answer": "伝統教育機関と地方の公共教育機関の役割を果たしました。"
        },
        {
            "question": "近代教育機関として開校した学校には何がありますか？",
            "answer": "私立身命学校、私立彰炳普通学校、私立花明学校があります。"
        },
        {
            "question": "2018年を基準にして、沃川(オクチョン)にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "専門大学1校、高等学校3校、中学校5校、小学校14校などがあります。"
        },
        {
            "question": "医療機関として沃川(オクチョン)には何がありますか？",
            "answer": "総合病院1カ所と保健所1カ所があります。"
        },
        {
            "question": "沃川(オクチョン)にはどのような図書館がありますか？",
            "answer": "沃川(オクチョン)郡民図書館と沃川(オクチョン)教育図書館をはじめ、小さな図書館6ヵ所があります。"
        },
        {
            "question": "玉川郷土展示館や文化芸術会館など、沃川(オクチョン)にはどのような展示・文化・公共施設がありますか？",
            "answer": "玉川郷土展示館、文化芸術会館、慣性会館、沃川(オクチョン)文化院、停止用の文学館などがあります。"
        },
        {
            "question": "沃川(オクチョン)で行われる地域祭りには何がありますか？",
            "answer": "玉川苗木祭り、玉川チャムオッ祭り、香水、ぶどう、桃祭り、トウモロコシ、ジャガイモ、祭りなどの地域祭りがあります。"
        },
        {
            "question": "沃川(オクチョン)にはどのような体育施設がありますか？",
            "answer": "沃川(オクチョン)体育センター、玉川国民体育センター、玉川生活体育館、相殺体育施設などがあります。"
        },
        {
            "question": "沃川(オクチョン)にはどのような民俗遊びや民俗信仰がありますか？",
            "answer": "民俗遊びとして、民俗信仰、郷土料理、文化財などがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 467,
        "QA": 506
    }
}